\SetVersePairs{
  {\item \VSup{4bcd}\Inchoatio{Ge}{ne}ratióni álteri narrántes laudes Dómini et virtútes \MediatioVIII{e}[ius,] et mirabília e\TerminatioVIII{ius}[ ]{quæ}[ ]{fe}cit.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4bcd}\Inchoatio{À}[ ]{no}va geração nos conta\Flexa{re}[mos:] as grandezas do Senhor e seu po\MediatioVIII{der}[,] as maravilhas que por nós re\TerminatioVIII{a}{li}{zou}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5cd}\Inchoatio{Quan}{ta} mandáverat pátribus \Flexa{no}[stris] nota fácere ea fíliis \MediatioVIII{su}[is,] \VSup{6ab}ut cognśscat generátio áltera, fílii \TerminatioVIII{qui}[ ]{na}{scén}tur.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5cd}\Inchoatio{E}{le} havia ordenado a nossos \MediatioVIII{pais} que ensinassem estas coisas \TerminatioVIII{a}[ ]{seus}[ ]{fi}lhos.~\Antiphona
      \item \VSup{6ab}\Inchoatio{Pa}{ra} que a nova geração os conhe\MediatioVIII{ces}[se] e os filhos que haveriam \TerminatioVIII{de}[ ]{nas}{cer}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6c}\Inchoatio{Ex}{súr}gent et narrábunt fíliis \MediatioVIII{su}[is,] \VSup{7a}ut ponant in De\TerminatioVIII{o}[ ]{spem}[ ]{su}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6c}\Inchoatio{Le}{van}tem-se e as contem a seus \MediatioVIII{fi}[lhos,] \VSup{7a}para que ponham no Senhor sua \TerminatioVIII{es}{pe}{ran}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7bc}\Inchoatio{Et}[ ]{non} obliviscántur óperum \MediatioVIII{De}[i,] et mandáta e\TerminatioVIII{ius}[ ]{cu}{stó}diant.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7bc}\Inchoatio{Das}[ ]{o}bras do Senhor não se es\MediatioVIII{que}[çam,] e observem fielmente \TerminatioVIII{seus}[ ]{pre}{cei}tos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{16}\Inchoatio{Ec}{ce} percússit petram et fluxárunt \MediatioVIII{a}[quæ,] et torréntes i\TerminatioVIII{nun}{da}{vé}runt.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{Fez}[ ]{bro}tar água abundante do ro\MediatioVIII{che}[do,] e fez correr como torrente \TerminatioVIII{no}[ ]{de}{ser}to.~\Antiphona},
  {\item \VSup{20}\Inchoatio{Num}{quid} et panem póterit \MediatioVIII{da}[re,] aut paráre carnes pó\TerminatioVIII{pu}{lo}[ ]{su}o?~\Antiphona}%
    {\item \VSup{20cd}``\Inchoatio{Mas}[ ]{se}rá também capaz de dar-nos \MediatioVIII{pão}[,] e a seu povo poderá pro\TerminatioVIII{ver}[ ]{de}[ ]{car}ne?''~\Antiphona},
  {\item \VSup{23}\Inchoatio{Ve}{rúm}tamen mandávit núbibus \MediatioVIII{dé}[super,] et iánuas cæ\TerminatioVIII{li}[ ]{a}{pé}ruit.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{23}\Inchoatio{Or}{de}nou, então, às nuvens lá do \MediatioVIII{céu} e as comportas das alturas \TerminatioVIII{fez}[ ]{a}{brir}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{24}\Inchoatio{Et}[ ]{plu}it illis manna ad mandu\MediatioVIII{cán}[dum,] et panem cæli \TerminatioVIII{de}{dit}[ ]{e}is.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{24}\Inchoatio{Fez}[ ]{cho}ver-lhes o maná e alimen\MediatioVIII{tou}[-os,] e lhes deu para comer o \TerminatioVIII{pão}[ ]{do}[ ]{céu}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{25}\Inchoatio{Pa}{nem} angelórum manducávit \MediatioVIII{ho}[mo,] cibária misit eis ad \TerminatioVIII{a}{bun}{dán}tiam.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{25}\Inchoatio{O}[ ]{ho}mem se nutriu do pão dos \MediatioVIII{an}[jos;] e mandou-lhes alimento em \TerminatioVIII{a}{bun}{dân}cia.~\Antiphona},
  {\item \VSup{29}\Inchoatio{Et}[ ]{man}ducavérunt et saturáti sunt \MediatioVIII{ni}[mis,] et desidérium eórum át\TerminatioVIII{tu}{lit}[ ]{e}is.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{29}\Inchoatio{E}{les} comeram e beberam à von\MediatioVIII{ta}[de;] o Senhor satisfizera os \TerminatioVIII{seus}[ ]{de}{se}jos.~\Antiphona}
}